\documentclass{article}

\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Obligatorisk innlevering 2, høsten 2014, INF3331}
\author{Kristoffer Brabrand <kristrek@student.matnat.uio.no>}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Innledende beskrivelse}

Omfanget av denne oppgaven er vesentlig større enn forrige oppgave, og jeg vil nedenfor redegjøre i korte trekk for flyten i prepro.py for å gjøre det litt klarere hva som skjer.

\begin{enumerate}
  \item Parsing av kommandolinjeparametre.
  \item Sjekker at inputfilen finnes og laster filen.
  \item Legger til instruksjoner nødvendig for pretty-printing (hvis pretty-printing er aktivert).
  \item Prosessering av innholdet i filen.
  \begin{enumerate}
  	\item Erstatter alle \\input-instruksjoner med filen de referer til og prosesserer den inkluderte filen som beskrevet i pkt. 1 m/ underpunkter (rekursjon).
  	\item Setter inn kildekode referert til med \verb;%@import;.
  	\item Setter inn eksekveringsresultat referert til med \verb;%@exex;.
  	\item Setter inn inline-kode referert til med \verb;%@import; eller \verb;%@exec;.
  	\item Setter inn eksekveringsresultat av inline kode refert til med \verb;\%@bash; eller \verb;%@python;.
  \end{enumerate}
  \item Skriv den bearbeidede filen til den spesifiserte output-filen.
\end{enumerate}

Parametrene prepro.py tar vises enklest ved å kalle den med -h som parameter. Outputen som gis når man kaller \verb;prepro.py -h; er vist nedenfor.

%@exec python prepro.py -h

\input{_oppg01.tex}

\input{_oppg02.tex}

\input{_oppg03.tex}

\input{_oppg04.tex}

\input{_oppg05.tex}

\input{_oppg07.tex}

\input{_oppg08.tex}

\input{_oppg11.tex}

\input{_oppg12.tex}

\input{_oppg13.tex}

\end{document}