\documentclass{article}

\usepackage{fancyvrb}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Obligatorisk innlevering 3, høsten 2014, INF3331}
\author{Kristoffer Brabrand <kristrek@student.matnat.uio.no>}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Innledende beskrivelse}
Oppgaven var grei nok å løse når det kom til prinsipper og bruk av python, men matematikken bød på noen utfordringer. Disse var primært knyttet til omregning mellom de ulike fargerommene, avrunding, grenseverdier mv.

De beskrevne oppgavene er løst, men jeg oppdaget for sent at denoise.c opererer på floats og konverterer til en unsigned char (0-255). Ettersom jeg opererer på heltall og runder av underveis har jeg noe større avvik i oppgaven. Dette er beskrevet under den aktuelle oppgaven.

Frontend for de ulike backendene er implementert i denoise.py i roten av oblig3-mappen, og er relativt enkel. Den gjør i korte trekk følgende;

\begin{enumerate}
  \item Parsing av kommandolinjeparametre.
  \item Validerer input.
  \item Henter riktig backend ved bruk av den lokale symboltabellen.
  \item Kaller \verb;denoise_file; på den valgte backenden;
  \begin{enumerate}
  	\item Laster fil inn i liste/numpy.ndarray.
  	\item Utfører denoising og/eller manipulasjon av bildet.
  	\item Skriver bearbeidet fil til målfil.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

Parametrene denoise.py tar vises enklest ved å kalle den med -h som parameter. Outputen som gis når man kaller \verb;denoise.py -h; er vist nedenfor.

%@exec python denoise.py -h

\input{_oppg01.tex}

\input{_oppg02.tex}

\input{_oppg03.tex}

\input{_oppg04.tex}

\input{_oppg05.tex}

\input{_oppg07.tex}

\end{document}